1. Толстый\тонкий клиент. В файловом варианте всегда толстый клиент. Клиент-серверный вариант - без разницы, работают одинаково. В тонком клиенте нету возможности запустить конфигуратор. Бухгалтерия редакция 2.0 (а так же ЗУП, УТ и тд) - работает только на толстом. 3.0 - могут на тонком.